[
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "坚持和发展中华民族优秀传统文化",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "构建人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706422177793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的（）。",
        "option": [
            "“军民结合、寓军于民”的思想",
            "“人民战争”的思想",
            "“军民鱼水情、患难与共”的思想",
            "“军民一体、平战结合”的思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706262794241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年9月7日，习近平主席在（）提出共同建设“丝绸之路经济带”。",
        "option": [
            "哈萨克斯坦",
            "塔吉克斯坦",
            "吉尔吉斯斯坦",
            "巴基斯坦"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706237628417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）明确提出建设有中国特色的社会主义的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": [
            "党的十一大",
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“科学技术是第一生产力”的著名论断。",
        "option": [
            "1987",
            "1988",
            "1989",
            "1990"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706803859456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除（），建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": [
            "人民公社",
            "集体公社",
            "私人公社",
            "政府公社"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "多党合作和政治协商制度",
            "民族区域自治制度",
            "基层群众自治制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706539618304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年3月20日，（）通过《中华人民共和国监察法》。会议决定设立中华人民共和国国家监察委员会。3月23日，中华人民共和国国家监察委员会在北京揭牌。",
        "option": [
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706178908161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学技术的极端重要性，邓小平有一著名论断，这就是（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科技工作要面向经济建设",
            "中国在高科技领域要占有一席之地",
            "中国的农业最终要靠科技解决问题"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706820636673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（）。",
        "option": [
            "各族人民大团结的力量",
            "中国共产党的领导力量",
            "中高速增长的经济力量",
            "保障有力的军事力量"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“（）是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": [
            "先进性",
            "革命性",
            "纯洁性",
            "正确性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706640281601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于社会主义协商民主描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "社会主义协商民主是我国社会主义民主的唯一形式",
            "社会主义协商民主是是对马克思主义民主理论的丰富和发展",
            "充分体现了社会主义民主的真实性、广泛性、包容性",
            "社会主义协商民主是中国共产党和中国人民在社会主义民主形式方面的伟大创造"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706531229696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲《春天的故事》中有一句歌词唱到：“1979年，那是一个春天，有一位老人在中国的南海边画了一个圈，神话般的崛起座座城市，奇迹般的聚起座座金山”其中，“画了一个圈”是指（）。",
        "option": [
            "在闽粤沿海设立经济特区",
            "设立海南经济特区",
            "建立长江三角洲经济特区",
            "喀什经济特区"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706963243009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，实现祖国完全统一，是全体中华儿女，是中华民族所在。（）",
        "option": [
            "一致愿望；根本利益",
            "共同愿望；本质利益",
            "一致愿望；本质利益",
            "共同愿望；根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706258599936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段理论的重大意义是（）。",
        "option": [
            "中国特色社会主义理论体系的立论基础",
            "制定和执行党在现阶段的正确路线和政策的根本依据",
            "防止左的和右的倾向的思想武器",
            "对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的丰富和发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "共享是中国特色社会主义的本质要求。必须做到（）",
        "option": [
            "发展依靠人民",
            "发展为了人民",
            "发展决策有人民参与",
            "发展成果由人民共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706061467648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。但是，我国社会主要矛盾的变化没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,依据是()。",
        "option": [
            "我国仍然面临极其复杂的国际环境",
            "我国仍然是世界上最大的发展中国家",
            "我国仍处于社会主义初级阶段",
            "我国发展仍然呈现不平衡样态"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706145353728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民指出，加强文化建设，必须（）。",
        "option": [
            "以科学的理论武装人",
            "以正确的舆论引导人",
            "以高尚的精神塑造人",
            "以优秀的作品鼓舞人"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是（）。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "实现共同富裕",
            "实现社会主义现代化",
            "实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706162130945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀。",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面选项中的正确观点有()。",
        "option": [
            "中国的发展离不开世界",
            "社会主义的根本任务是发展生产力",
            "发展太慢也不是社会主义",
            "生产力不包括科技学技术"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706782887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国现代化建设中，实施可持续发展是一个重大战略。这个战略的基本思想是（）。",
        "option": [
            "正确处理速度、比例、效益的关系，走出一条速度较快、效益较好协调发展的路子",
            "切实实行经济体制从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变和经济增长方式从出粗放型向集约型转变",
            "正确处理经济建设与人、资源、环境的关系，使人口的增长与社会生产力发展相适应，经济建设与环境建设相协调",
            "把发展问题放在优先考虑的地位，实现当前发展与长远发展相结合"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706510258176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对外开放主要特点有（）。",
        "option": [
            "向世界上所有的国家和地区开放",
            "渐进式开放",
            "以经济开放为基础的全方位对外开放",
            "独立自主、平等互利地开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706136965122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,加快建立现代财政制度,建立()的中央和地方财政关系。",
        "option": [
            "权责清晰",
            "财力协调",
            "统一管理",
            "区域均衡"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706069856256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系的基本内容是（）",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "中国特色社会主义共同理想",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
            "社会主义荣辱观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的历史起点上坚持和发展中国特色社会主义，中国共产党面临的主要危险是（）",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "消极腐败危险",
            "脱离群众危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706157936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学含义是（）。",
        "option": [
            "我国社会已经是社会主义社会",
            "我们还需要经历一段资本主义社会",
            "我国的社会主义社会还处在初级阶段",
            "我国的社会主义将很快进入共产主义社会"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736706866774017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出，为了实现全面建设小康社会的奋斗目标（）",
        "option": [
            "发展要的新思路",
            "改革要的新突破",
            "开放要有新局面",
            "各项工作要有新举措"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代党的建设总要求是（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
            "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点",
            "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
            "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706095022080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治，最根本的是要把坚持党的建设、以德治国和依法治国有机统一起来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放会导致资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706766110720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大报告立足于社会主义初级阶段的分析正式提出小康目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706669641729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“九二共识”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706757722113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "稳定是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706589949952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705985970176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "香港特别行政区拥有独立的外交权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706761916416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706011136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年3月4日，邓小平在同中央负责同志谈话时指出中国的问题压倒一切的是需要稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706770305025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六届四中全会通过的《决定》，第一次鲜明地提出和阐述了“构建社会主义和谐社会”这个科学命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706581561344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第二个百年奋斗目标是新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想指明方向、伟大斗争提供保证，伟大工程开创新局，伟大事业凝聚力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平是中国社会主义改革开放的总设计师。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706921299969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立____经济特区。",
        "option": "",
        "answer": "海南经济特区",
        "id": "1798736712914960385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用____托起中国梦。",
        "option": "",
        "answer": "实干",
        "id": "1798736713032400897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出____是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": "",
        "answer": "全面依法治国",
        "id": "1798736713015623681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、____、整顿、提高”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712898183170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“____是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736712952709121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]